\begin{frame}\frametitle{Iteratives Modell}
   Erweitere Prototyp-Modell: Entwickle iterativ immer wieder Teile der Funktionalität und füge sie ans Produkt an. Es gibt zwei grundlegende Varianten:

   \begin{definition}[Evolutionär]
        Immer nur den nächsten Teil planen und analysieren (\(\Leftrightarrow\) x-faches Wasserfall-Modell).
        Problem: Ohne vollständige Planung kann es zu Problemen bei der Integration eines neuen Inkrements kommen.
   \end{definition}
   \begin{definition}[Inkrementell]
        Plane und analysiere alles und iteriere dann inkrementell über Entwurf, Implementierung und Test.
        Problem: Vollständige Planung/Analyse sollte doch vermieden werden\dots
   \end{definition}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Spiralmodell}
    \only<1>{
        \centering
        \inprelsvg[height=.9\textheight]{spiral}
    }
    \only<2>{
        Iteratives Programmieren -- Aber mit etwas mehr Struktur.
        Iteriere immer wieder durch die 4 Phasen und verfeinere dabei das Produkt.

        \advantageDisadvantage{
        \begin{itemize}
            \item Explizite Risikoabschätzung in jeder Iteration.
            \item Für große und komplexe System geeignet.
        \end{itemize}
    }{
        \begin{itemize}
            \item Da Anzahl Iterationen flexibel schwer planbar.
            \item Langer Vorlauf bis zum ersten Produkt.
            \item Was ein Prototyp genau ist, ist nicht fest definiert.
        \end{itemize}
    }
    }
\end{frame}